<set>
<record>
		<id>12</id>
		<query>转基因对人类有害吗</query>
		<desicription>
			转基因食品（英语：Genetically modified food）就是利用现代分子生物技术，将某些生物的基因转移到其他物种中去，改造生物的遗传物质，使其在形状、营养品质、消费品质等方面向人们所需要的目标转变，从而形成的可以直接食用，或者作为加工原料生产的食品[1] 。没有任何报导证实转基因食品对人类有不良影响。广泛的科学共识是：对于食用者，市场上转基因作物的食品没有比常规食品会造成更大风险
		</desicription>
		<d1 title="杂交水稻">
			杂交水稻（hybrid rice）指选用两个在遗传上有一定差异，同时它们的优良性状又能互补的水稻品种，进行杂交，生产具有杂种优势的第一代杂交种，用于生产，这就是杂交水稻。杂种优势是生物界普遍现象，利用杂种优势提高农作物产量和品质是现代农业科学的主要成就之一。
			杂种优势是生物界的普遍现象，利用杂种优势来提高农作物的产量和品质是现代农业科学的主要成就之一。选用两个在遗传上有一定差异，同时它们的优良性状又能互补的水稻品种，进行杂交，生产具有杂种优势的第一代杂交种，用于生产，这就是杂交水稻。
			水稻具有明显的杂种优势现象，主要表现在生长旺盛，根系发达，穗大粒多，抗逆性强等方面，因此，利用水稻的杂种优势以大幅度提高水稻产量一直是育种家梦寐以求的愿望。但是，水稻属自花授粉植物，雌雄蕊着生在同一朵颖花里，由于颖花很小，而且每朵花只结一粒种子，因此很难用人工去雄杂交的方法来生产大量的第一代杂变种子，所以长期以来水稻的杂种优势未能得到应用。
			
		</d1>
		<d2 title="外来基因会破坏食物营养成分吗？">
			转基因大豆与非转基因对照大豆的营养成分具有实质等同性，且能够被正常消化利用。美国于1992年在6个地点、1993年在4个地点，欧盟2005年在5个地点，以及美国和加拿大在2000、2001和2002年连续3年对多种遗传背景的抗草甘膦大豆的营养成分进行分析，发现抗草甘膦大豆与其亲本大豆在主要营养成分（水分、灰分、蛋白、脂肪、纤维、碳水化合物）和抗营养因子（凝集素、植酸、胰蛋白酶抑制剂），以及脂肪酸和氨基酸组成方面含量相当，并且都在参考文献提供的自然变异范围内。

			
		</d2>
</record>



<record>
		<id>13</id>
		<query>雾霾</query>
		<desicription>
			雾霾，是雾和霾的组合词。雾霾常见于城市。中国不少地区将雾并入霾一起作为灾害性天气现象进行预警预报，统称为“雾霾天气”。雾霾是特定气候条件与人类活动相互作用的结果。高密度人口的经济及社会活动必然会排放大量细颗粒物（PM2.5），一旦排放超过大气循环能力和承载度，细颗粒物浓度将持续积聚，此时如果受静稳天气等影响，极易出现大范围的雾霾。
		</desicription>
		<d1 title="雾霾的具体危害">
			雾气看似温和，里面却含有各种对人体有害的细颗粒、有毒物质达20多种，包括了酸、碱、盐、胺、酚等，以及尘埃、花粉、螨虫、流感病毒、结核杆菌、肺炎球菌等，其含量是普通大气水滴的几十倍。与雾相比，霾对人的身体健康的危害更大。由于霾中细小粉粒状的飘浮颗粒物直径一般在0.01微米以下，可直接通过呼吸系统进入支气管，甚至肺部。所以，霾影响最大的就是人的呼吸系统，造成的疾病主要集中在呼吸道疾病、脑血管疾病、鼻腔炎症等病种上。同时，灰霾天气时，气压降低、空气中可吸入颗粒物骤增、空气流动性差，有害细菌和病毒向周围扩散的速度变慢，导致空气中病毒浓度增高，疾病传播的风险很高。
			2014年2月20-26日，持续7天的重度雾霾天气更是北京市数年来持续时间最长、空气质量最严重的一次。部分站点PM2.5小时浓度超过每立方米550微克，达到空气质量指数AQI评价的浓度上限，即所谓的“爆表”。国外对此空气的评价是，“有毒！”
			美国环保署2009年发布《关于空气颗粒物综合科学评估报告》指出，有足够的科学研究结果证明了大气细粒子能吸附大量有致癌物质和基因毒性诱变物质，给人体健康带来不可忽视的负面影响，包括提高死亡率、使慢性病加剧、使呼吸系统及心脏系统疾病恶化，改变肺功能及结构、影响生殖能力、改变人体的免疫结构等。
			据北京市卫生局统计，每次出现重度雾霾的天气，来市属各大医院的呼吸科就诊的患者就增加2-5成。更爆出来北京参加国际电影节的法国演员、以《这个凶手不太冷》闻名的让·雷诺被爆因为呼吸道疾病入院治疗，专访也被临时取消。
			更为严重的是，空气污染还能影响人类的生育和婴幼儿的健康。专家称，在胚胎和婴幼儿时期暴露在高浓度空气污染物的动物，相比较成年时期暴露在污染环境里的群体的生育力有显著下降。
			国家气候中心气候与气候变化服务室副主任高荣、中国社会科学院城市发展与环境研究所副研究员张莹，在接受媒体采访时表示：“PM2.5级别的空气细粒子包括对婴儿的致畸率和早产率是有着显著的影响。”
			
		</d1>
		<d2 title="大气污染的主要危害">
			大气污染的危害主要有以下几个方面
			1.危害人体
			大气污染物对人体的危害是多方面的，主要表现是呼吸道疾病与生理机能障碍，以及眼鼻等粘膜组织受到刺激而患病。
			大气中污染物的浓度很高时，会造成急性污染中毒，或使病状恶化，甚至在几天内夺去几千人的生命。其实，即使大气中污染物浓度不高，但人体成年累月呼吸这种污染了的空气，也会引起慢性支气管炎、支气管哮喘、肺气肿及肺癌等疾病。
			2.对植物的危害
			大气污染物，尤其是二氧化硫、氟化物等对植物的危害是十[2]  分严重的。当污染物浓度很高时，会对植物产生急性危害，使植物叶表面产生伤斑，或者直接使叶枯萎脱落；当污染物浓度不高时，会对植物产生慢性危害，使植物叶片褪绿，或者表面上看不见什么危害症状，但植物的生理机能已受到了影响，造成植物产量下降，品质变坏。
			3.影响气候
			人们认为在有可能引起气候变化的各种大气污染物质中，二氧化碳具有重大的作用。从地球上无数烟囱和其他种种废气管道排放到大气中的大量二氧化碳，约有50%留在大气里。二氧化碳能吸收来自地面的长波辐射，使近地面层空气温度增高，这叫做"温室效应"。经粗略估算，如果大气中二氧化碳含量增加25%，近地面气温可以增加0.5～2℃。如果增加100%，近地面温度可以增高1.5～6℃。有的专家认为，大气中的二氧化碳含量照2000年以后的速度增加下去，会使得南北极的冰融化加速，导致全球的气候异常。
			
		</d2>
</record>




<record>
		<id>14</id>
		<query>恐怖袭击</query>
		<desicription>
			极端分子人为制造的针对但不仅限于平民及民用设施的不符合国际道义的攻击方式。恐怖袭击从20世纪九十年代以来，有在全球范围内迅速蔓延的严峻趋势。极端分子使用的手段也由最初的纯粹军事打击演化到绑架、残杀平民、自杀爆炸等等骇人的行动。而遭受恐怖袭击的国家或地区主要是北约组织成员国和军事同盟地区以及受他们军事打击的国家或地区。伊拉克首都巴格达每天都有恐怖袭击发生，发生在美国本土的911事件则是震惊全球的世界上最惨烈的恐怖袭击。因此从本世纪初开始，以美国为主的军事大国开始强调全球反恐联盟以力求打击恐怖主义的嚣张蔓延
		</desicription>
		<d1 title="巴黎袭击事件">
			2015年11月巴黎袭击事件（法语：Attentats du 13 novembre 2015 en Île-de-France）是2015年11月13日与14日凌晨发生于法国巴黎及其北郊圣但尼的连续恐怖袭击事件。袭击事件共造成130人遇难[7]，368人受伤[8]，80-99人重伤[9][10]。其中巴塔克兰剧院的观众被恐怖分子挟持为人质，造成89人遇难[11]。另有7名袭击者死亡，法国政府正继续追查帮凶[12]。

			袭击事件始于欧洲中部时间11月13日21时20分，3名自杀式炸弹袭击者袭击了位于圣但尼的法兰西体育场附近，随后巴黎的咖啡馆、餐馆及音乐场所发生自杀式炸弹袭击和大规模枪击[13]。恐怖组织伊斯兰国（IS）宣布对此事件负责[14][15]，并称这是为了报复法国在叙利亚和伊拉克对IS目标的空袭[16][17]。法国总统弗朗索瓦·奥朗德称这次袭击系IS组织策划于叙利亚、组织于比利时并与其法国同谋实施的战争行为[18][19][20][21]。

			为应对恐怖袭击，奥朗德宣布法国全国进入紧急状态[19]，并实施临时边境管控[22]。11月15日，法国对叙利亚境内的伊斯兰国据点拉卡发动空袭，此为夏马风行动史上最大的一次行动[23]。11月18日，恐怖袭击主谋阿卜杜勒-哈米德·阿巴乌德与其他至少两名嫌犯在警方的圣但尼突袭中死亡
		</d1>
		<d2 title="加州枪击事件">
			路透加州圣贝纳迪诺市12月2日 - 美国当局表示，加州圣贝纳迪诺市一社会服务机构周三在举行假日派对时遭遇枪击，有14人死亡，另有17人受伤，枪手随后逃逸。

			圣贝纳迪诺警方报告称，在对多达三名嫌犯进行密集搜捕时，一名“嫌疑人”在与警方的交火中被击中，但警方未立即证实此人是否与枪击案有关。

			美国联邦调查局(FBI)称尚不知道此次枪击事件是否为恐怖袭击。

			枪击事件发生在洛杉矶以东100公里的社会服务区域中心(Inland Regional Center)，为2012年12月康涅狄格州桑迪胡克小学校园血案以来伤亡最严重的枪支暴力案件。当年的案件造成包括枪手在内共计27人死亡。(完)
		</d2>
</record>

<!-- <record>
		<id>15</id>
		<query></query>
		<desicription>
			
		</desicription>
		<d1>
			
		</d1>
		<d2>
			
		</d2>
</record>

<record>
		<id>16</id>
		<query></query>
		<desicription>
			
		</desicription>
		<d1>
			
		</d1>
		<d2>
			
		</d2>
</record>




<list>
	恐怖袭击
	雾霾
	冬奥会
	苹果手机

</list> -->
</set>